[不勇武，不代表無能!]推到 香港民意研究所 啟動 !! (內有捐款方法手把手)

民主社會的基石是中立和準確的資訊來源，好讓人民能做出合理的決定，同時令執政者能夠得知正確的資訊。

而 鍾庭耀教授帶領的"香港大學民意研究計劃"一直為香港提供各種民意研究。
(e.g. 官員民望/ 議員表現/ 香港人的身份認同 等爭議性的民意研究)
鍾庭耀教授的民意研究以其中立性見稱，但同時也被建制中人批評為"過時" 或 "無助管治"。
(但無人有能抺黑他們不中立)

好可惜 "香港大學民意研究計劃"今年己是最後一年由大學資金支援。這是繼送中之後又一拆毀民主社會的舉動。
"香港大學民意研究計劃"今後改名為"香港民意研究所"要靠自己集資自生自滅。
鍾庭耀教授的團隊要600萬啟動資金去進行獨立的第一步。 (買器材、租地方、人工.....)

從我觀察"香港民意研究所"網站 ( ) 的結構，其介面設計真的十分差。
(很典型的學者制作，只精專自己的範疇)
令人有心都不知如何捐款。

我們當中或許沒有勇武的本錢(年老、有家庭負擔)，但還有能做的事。
我就先行一步，先捐$1000，再把相關的步驟寫下給大家參考。

事前準備:
1. PAYPAL 這個 真。外國勢力電子錢包的 賬戶 一個。
2. 手機，因為VISA/MASTER CARD 會在進行大額交易時用上手機驗証碼

捐款方法手把手
1. 先訪問捐款頁面。按下"Donation 捐款 / subscription 贊助"按鈕

<001>

2. 填上EMAIL，之後按CONTINUE
<002>

3. 選要捐助的金額
<003>

4. "PAYMENT ADDRESS" 這個位置困住最多人。 其實只要你有一個已經SET-UP 完的PAYPAL ID，PAYMENT ADDRESS 不用填。 直接按"Pay With Paypal"
<004>

5. 之後會有個POP-UP 彈出來，用PAYPAL ID 登入。
<005>

6. LOGIN 完係咁樣，確定資料沒錯就按"CONTINUE"
<006>

7. "PAYMENT ADDRESS "已經幫你填好了。 但不要停，按下最後"DONATE"才算成事。
<008>

8. 最後會有一封E-MAIL 寄到你在第一步提供的EMAIL ADDRESS 中
<009>

參考報導:

後記:
心中很爭扎應否在大家都看著立法會的一班年輕人的時候發這篇文。
但最終還是發了。
不知能否傳逹，但我想說的是"不勇武也有很多事可做"。
我老是期望年輕人可以用他們的勇武落區保護文宣的街站。但永遠事與願違。

推

推!!

而家用apple pay用信用卡都捐到錢。同課金一樣咁邊方便。推。